「懶人包」ios 14 全功能整合簡介

今日 Apple 線上舉行的年度開發者大會 WWDC，一如預期般為旗下五套操作系統帶來更新。其中為 iPhone 而設的新系統仍然以 iOS 命名，並沒有如傳聞所講會改叫 iPhone OS，而今日推出的新版本就是 iOS 14。

今年 iOS 14 帶來的改變或新功能數量雖然不太多，但當中全新設計的 Home 主頁界面以至到 Widget 的排列方式對 Apple 來講絕對是一次大改變。

Home Screen 主畫面

在 iOS 14 上，Apple 終於一改由第一代 iPhone 延用至今的九宮格 icon 排列方面，現在加入自動分類，只要一按 App icon 排列就會自動按分類將有相關性的 App 歸類至不同的資料夾，Apple 將此稱之為「App Library」。

Widget 深度演化

Apple 自從為 iOS 的控制中心引入 Widget 功能後，此設計不斷演化。現在 iOS 14 上，Widget 更被廣泛地應用於系統介面之上，可以隨意加少不同大小的 Widget，而且每個 Widget 都可以獨立操作以顯示更多內容。

全區域畫中畫功能

畫中畫 (Picture-In-Picture) 功能對於一邊看影片一邊做其他操作時甚為有用，以往只能夠在 Safari 瀏覽器中實現，現在 iOS 14 已變成全區域性操作，令到此功能的可用性更加高。

新設計，更無處不在的 Siri

Siri 自推出以來應用頻率有增無減，功能亦都每年增強。在 iOS 14 中的 Siri，換上了一套新設計的介面，而且更加智能更無處不在。現在不但可以記事、翻譯等，亦可以透過網站找到更多資料，甚至發送語音訊息等。

內建實時翻譯功能

以往 iPhone 上要用到外語翻譯，相信很多人都會用 Google Translate。現在，Apple 也為 iOS 14 加入翻譯功能，初推出暫時只支援 11 種語言，可進行實時對話轉翻等。11 種語言包括：英文，西班牙文，中文，日文，韓文，俄文，德文，法文，意大利文，巴西葡萄牙文和阿拉伯文。

全新輕量型 App Clips 系統

隨著程式越來越複雜，體積越來越大，對於一些操作來講可能很不便。為此 Apple 在 iOS 14 中推出了一套叫「App Clips」的功能。這個 「App Clips」可以說是一套輕量版 App 系統，因為每個 App 體積都不會超過 10MB。App Clips 的作用主要為一些商家可以快速為客戶提供服務，透過 NFC 或 QR Code 就可以快速獲得相關服務，拍一拍手機就可以獲得 App 內提供的服務或產品。

強化 Safari 網上私隱

上網安全越來越重要，現在不少網站都會收集大量用戶數據，因此 Apple 在新版的 Safari 加入更強的私隱保護功能，當中包括加入私隱報告顯示版，可供查看目標網站追蹤數目。

除了以上提及一些重要的功能外，這次 iOS 14 還帶來大量其他功能。當中包括強化版 Apple 地圖、用 iPhone 當汽車鎖匙、iMesseage 加入訊息置頂，標誌朋友，群組、一批全新的 Memoji，可以更改預設郵件 App 等等。

iOS 14 支援裝置

iPhone 11
iPhone 11 Pro
iPhone 11 Pro Max
iPhone XS
iPhone XS Max
iPhone XR
iPhone X
iPhone 8
iPhone 8 Plus
iPhone 7
iPhone 7 Plus
iPhone 6s
iPhone 6s Plus
iPhone SE (1st generation)
iPhone SE (2nd generation)
iPod touch (7th generation)

留名等人話抄android

widget 同android/window phone 嗰啲有乜分別

Source link

心諗咪係連登仔最憎既廁所磚
不過Apple出係唔同啲既
生活態度

擺明抄啦，畫中畫，widget

而家先知原來iphone 連呢啲基本都無

android 做白老鼠出先，我i窿完善佢咋

macbook個widget佢反而取消

iwidget ipicture

6s同 se一代仲update到呢兩部機真係好抵玩

畫中畫只支援appletv .. youtube用不了

抄windows phone tiles 囉其實係

iPhone 係on9到將所有widget擺喺同一版

用咗咁耐終於識得更新

YouTube 果到用app啦，無難度呢啲你識架喇

個apps library 同Android個apps Drawer好似

apple真係好照顧舊機

來電顯示不再佔滿螢幕，而是上方橫幅呈現。

偉大發明

Apple出果然唔同d
好優雅

Always displays

真係好偉大

垃圾

iPhone 6s同se仲support

下代iphone個m字額細咗？

用緊5s 終於要換機了

笑

Yes 側面會變返以前5 5s se設計

事實啦

大約會咁掛

幾時出...

終於追上潮流

由PAD新出無耐
個friend投訴電話打入黎會斷珠

去到2020年佢終於夢想成真啦

一撚樣

以前打副本一個電話打入嚟就成隻驚收皮，感謝吾果

Wtf 部6s又可以再戰一年

一部機5樣新性能
APPLE可以食水玩到每年出1個新性能

以為睇緊Android 2.0發佈會

youtube 唔支持 畫中畫

ifan都話apple抄andriod

Android n年前已經係咁 我iphone 4 jailbreak嗰陣就係用呢啲 估唔到2020年先抄番十年前轉頭

利申：n年ifanboy

向android 致敬

iphone 最on9 係無得換電...

咁唔係咩？

永續6s

下代會出埋個virtual return key架啦

係咪可以一邊睇Av 一邊同人視訊

升完可以換機了

用app啦，上store 就搞掂喇

好似samsung
iOS15有mini pop up

邊隻app?

抄android

幾時有呢個update?

「深度」演化...又用支拿Term...

抄Android

呢樣Android真係有咗好耐

Sorry, 我搞錯，因為我主要係係bg 聽YouTube, 所以我個隻都只係支援背景播聲，無popup window

High end啲

就係靠唔update iOS 先可以用到今日，一聽就知你非用家

唔係啦 我未換新機之前se 一代都上到13 都用到喎

好多idog話就算ios出都唔會用
LET'S SEE

6s

有冇人update完ios之後相機影唔到相？

用緊，最新IOS 6S

上代se 都有得升

用緊最新

個水印 下次打下格仔先啦
好易俾連登仔屌

又可以繼續等下一代唉瘋

講得出呢句 唔係廢老就係it白痴

我個直腸一早比佢地屌鬆晒

重有冇玩pad?

屌啦 最想就係有 YouTube畫中畫

老實講，我當你照抄咪一樣大把人狗衝，根本上都唔駛做first mover, 等你android 出新野， 即刻抄落一版加新 version code，無得輸

android 4.0有哂嘅野

其實一直都互抄

widget呢d 越搞越亂 簡簡單單好過啦

Android 4.0 已經有face unlock 添 雖然係2D認相..

可以唔用嘅姐

youtube: 請join會員

呢功能an十年前有
含淚用ios

睇佢個app有冇用到個Api啫
9月正式版+yt premium應該就用到

玩左就8年

ios6年代jb有個callbar已經做到

se一路keep住最新os

gay cock真係垃圾黎
淨係識炒
咩innovation 都冇

例牌屌鳩Apple

鬧鐘音量，同鈴聲音量肯分開未啊？？

其實apple 依家愈出愈無新意
用左咁多年apple, 頂唔順轉左Samsung

下年或下下年 分割畫面

WWDC 2020懶人包：大量女工程師

又話單手操控
點樣一鍵聽電話

[quote][img]

3gs jb果陣都有喱個tweak
而家終於有了

打左格，唔使咁驚呀

真係完全無新意
所謂既更新真係小修小補

又係無咗3D touch 呀

我唔識 點整

其實最緊要d fb live netflix 果d 做到囉

張圖假㗎

呢個佢已經決定左放棄

依家有咩電話可以換電

點會仲有3D Touch
iPhone 11都cut晒

其實,換乜鳩野電,唔夠電咪尿袋,佢容量少左先要換電姐,我果部6PLUS 用左4年都仲有90幾%,XS MAX 用左年幾都仲有95%,根本為屌而屌

耗電量如何

正常
不過我自己換過幾次電

App library =
Picture in Picture = 晨早有
Apple translate得11種語言
App Clips = Android Instant App
可以更改預設郵件App

唔係話想踩底Apple，但係點樣唔踩

自己換咁勁？

se2入唔到mail account 入default mail app
因為safari 話係咁redirect 個login page
巴打有冇方法

Picture in Picture其實iOS 9 iPad已經有
不過依家先下放畀iPhone

6s仲有屌又唔換得機 gay cook可唔可以快快手放棄6s呀

其實真係無咩需要換12系機，大家用ios14頂住先，無咩問題

風水輪流轉，估唔到iphone技窮到抄返an

覺得會用到
premium係熄mon都播到歌，方便聽歌聽網台
畫中畫一樣會強制着mon
冇違背收費嘅賣點

iPhone 12幾時出

總結：

好似要第四季

屌 終於追得上AN機

Ios 整得好過安撞

設計有缺陷嘅電子垃圾先要換電

se 1st gen 又可以再戰一年

netflix 試咗可以

用browser

明炒 android 啦

GPhone

係 唔支援
唔係 唔支持

咁點解會等到iphone有先普及

老老實實 成個發佈會都係得啲花巧野包裝而成
有冇一樣真係實用野？

iPhone 6s Plus 又可以再戰多一年.

關部機咩事
有得更新

據說蘋果內部唸唔到有咩新功能就會Google 過去出名既Cydia tweaks 然後照辦煮碗整個自家野

其實仲有個偉大發明............pinned message

Accessibility 個back tap open app好似幾屈機

一句講晒，ios android 化

屌 個app library好正

出個少少function仔就變咗14 version

永續6S/SE
永續ipad mini 4

5.4" 版如果係真事, size仲細過4.7" SE2

呢個邊度set㗎?

唔好買囉

唔買唔用過，邊有得踩？

你就真係非用家
SE1升完14順過13

部SE用緊12.4.1升唔升14好

11升12又係，咪試下用11唔升12點下會點？

beta自行決定
主機就盡量唔好

JB tweak已有

我都覺 不過只會愈好用 愈方便
我自己覺得最喜歡 同期待比較係AirPods pro個更新多
個介面 只係多個選擇比用家顯示多個widget方式
個人覺得就無乜用 因為又唔係顯太多資訊同快幾多無咩需要

Iphone 6S 64GB
順撚到仆街

I6s+仲有得玩多年

每次睇新ios功能發佈
都係睇緊今次會出咩android功能

如果iphone7有得上ios15 6s都好大機會上到
Apple應該將6s同7放埋一group，8以上為另一group

仲15開始壞壞地啦

ifan會同你講 apple一定會做到最完美先出

隱藏功能
Back Tap

Android陣營抄咗咁多年apple
依家apple抄返次 收返啲税啫

6s plus仲可以再戰

iOS/iPadOS/macOS好多功能一般用家都用到

呢樣嘢早係LG G2已經有嗰陣LG癲到 G2俾人叫機皇真係當之無愧 仲有幾樣創新嘅功能包括你呢樣

不過對於唔打機嘅我表示希望可以自己揀佔滿定唔佔滿習慣咗後者 影響不大

呢個設計正

無留海就正姐..

6S/SE1仲有得更新

試咗用browser睇YouTube可以畫中畫

冇試過咁既問題
google下

Apple嘅嘢無就係bonus 有就都係咁啦 無咩所謂

而家有無 public beta?

老老柒柒，好心apple放棄message同apple maps啦
你整得幾好都比唔上whatsapp同google map咖啦
仲有line kakaotalk 同telegram 根本無人會用你個垃圾message
唔識教人搭車嘅apple maps根本係垃撚圾

快手快腳將android全部啱洗功能抄哂過黎咪得囖
2020都未有得同時開兩個app，玩撚咩

利申用左十年iphone仲用緊

學samsung咁整挖個窿擺鏡頭咪得
2020年聽筒仲要佔咁大空間，on99

iMessage 外國，由其美國好多人用，所以一定會keep, map呢，就早日摺埋打啦

仲有好多Face ID元件

無錯，根本就唔同，face id 個元件大粒好多。
同埋我自己黎講，家燕媽媽同m字額都係缺陷，除非真full mon先真係值得吹奏。

咁咪挖多個窿囖
兩個窿點都好睇過大大塊紫菜
尤其睇21:9片果陣真係好撚un眼

自從iOS 10 iMessage多咗好多嘢玩
但係香港仲係好少人用
就算個group人人用iPhone都係用返WhatsApp

美國人淨係人imessage

因為大家都怕唔小心變左 SMS 會收錢

tim cock咁奶共，直接用高德地圖取代原生map啦

phone app 入面個 setting

咩plan仲會收sms錢

高德地圖點睇到世界各地個map呀，抽水抽好少少得唔得

大國崛起啦
同埋here個map覆蓋咗200幾個國家
中國有心推 其實唔難。。。

Here map
要咁反apple法，我無野補充了

仲有銀行/電訊公司會send sms出月結，有時上網login又用sms verify，撈埋d imessage對話會好亂

而家有埋apple cash肯定唔cut iMessage啦

設計得咁白痴嘅 部機咁大就應該擺下面嘛

對唔打機嘅我作用唔大

真 好期待下次突破係做到真full screen，個moon係超窄邊框嗰種

我都係咁期待緊，我估iphone 13，14度會做到

未有

咩電話都唔撚用啦，無限電咩

你狹窄既世界等於全世界都行你嗰套？

井底食得幾%咋

幾%唔係電

on9
Apple map好用喎

咁都信

開個mon仲嘥電阿on9
戴錶啦你

Apple唔知係擠牙膏定商業策略 好鍾意將啲正常應該要有嘅功能拆開幾代嚟加入 就好似AirPods咁已經出第三代都仲未有可以直接係個耳機到較大細聲嘅功能

您真係on99自己都講左開mon嘥電。

間接認同我屌個功能廢，您無錯ga 我睇時間真係用錶，唔撚用電話睇

我意思係個Dashboard

真係話你戇鳩驚你嬲
always on display係因為用oled先咗都慳電 開係開嗰堆pixel
開全個mon係咪用得仲多電阿
睇錶就死柒返去睇錶啦衝出嚟柒
你咩電話都唔用aod關我撚事

真係好搞笑 我都知oled全黑時會較LED 慳電，依家係屌個功能on9呀。

不過可能有on9仔開撚住部電話always on 時間功能放褲袋既

你究竟有幾on9先以為aod放喺褲袋都會開著直頭冇得咁set阿
你不如摺埋啦好嗎？

我IP6sp
用咗五年
ios13
除左電池差左同埋lag左小小冇咩大問題

每一代都升，次次都好順

利申：6s plus

正常9月中等新iPhone 出一齊

有無人知airpod pro 幾時更新? 仲係2D15 版本

最緊要順唔順
唔好好似13咁垃圾就得

你離題 請你返嚟呢個討論

而家重有人會拆背蓋換電架咩
AN機都唔會啦 插POWER BANK叉得咁快

期待！

有新嘢就android化，冇新嘢蘋果已死、毫無新意。

每代IOS都有隱藏功能 變lag加耗電
提醒你係時候換新機

十足啲廢老咁為屌而屌 又接受唔到新事物

呢部正

同意, 依家重有邊部機可以換電

同好 但過埋裡列後無動力
玩左2xxx 日